中國國防部鄭重澄清：美軍不會使用MQ-9無人機襲擊中國

防衝突 共軍：美中兩軍曾通電話開視訊會議溝通
最新更新：2020/10/29 17:40

（中央社記者邱國強北京29日電）美中關係緊張，外界擔心兩軍擦槍走火。但中國國防部發言人吳謙今天表示，中美軍方高層曾於20日通電話，同意加強溝通管控分歧，兩軍昨天至今天並舉行危機溝通工作組視訊會議。

吳謙還表示，美國國防部長艾斯培（Mark Esper）日前針對美軍恐使用MQ-9無人機襲擊中國占領的南海島礁、製造「十月驚奇」一事，透過軍事外交管道澄清，指有關報導與事實不符，美方無意對中製造軍事危機。

中國國防部下午舉行線上例行記者會，吳謙在回答媒體提問時除作上述表示外，並指兩軍今年底前還將舉行「海上軍事安全」磋商視訊會議等。但他並沒有提到，美中兩國軍方這兩天舉行的「危機溝通工作組」視訊會議，討論了哪些內容。

中國國防部以往經常提到，中美兩軍要「加強危機管控」，兩國軍方1997年更已設立中美「海上軍事安全磋商機制」。但吳謙提到的「危機溝通工作組」會議，則是近年來極少公開提及的機制。

吳謙說，中美兩軍關係是兩國關係的重要組成部分。保持中美兩軍關係穩定符合雙方利益，需要共同努力。20日，中央軍委國際軍事合作辦公室領導與美國國防部高層官員通電話，就兩軍關係及雙方共同關心的問題「深入交換了意見」。雙方同意，兩軍「加強溝通，管控分歧」，展開在「共同利益領域」的合作。

他接著表示，中美兩軍在28至29日舉行危機溝通工作組視訊會議。雙方還商定，將在11月中旬以視訊會議方式，展開2020年度中美兩軍「人道主義救援減災」研討交流活動。

吳謙聲稱，當前形勢下，保持中美兩軍溝通十分重要。希望美方與中方相向而行，減少敵意，「不搞挑釁，加強溝通，管控風險」，為兩軍關係穩定發展發揮建設性作用。

但他聲稱，中方並要求美方「言行一致、信守承諾」，確實採取措施，停止在中國「當面海空域的軍事挑釁行動」，停止損害中方核心利益和重大關切的行為。任何人如果膽敢在海上挑起衝突，中方將堅決予以反擊，堅定維護國家主權和安全利益。（編輯：繆宗翰）1091029

用唔用你話到事？

就算支那佬睇撚住係美國打 都會話唔係
因為根本冇能力還手
唔還手又會有小粉紅暴動

機會留給台灣

用B52 得啦, 使撚用MQ9

嗱, 我反口就得, 你地唔准反口

美國唔用
台灣用

美國:我唔會用，不過我賣左幾架比我d盟友，佢地好似呢排同你有d牙齒印

唔夠內陸，中共係唔會理
駐西沙群島手足成為 condom, 好心痛，好有無力感

但無話唔會用ON-9 無人機打

怕死到咁
炸撚死晒你d支那人

美帝：咁用第二部

美國 被控制/話事了

用核彈可以

我地中國手足又輸

即係美國會用MQ斬首支蝗

咁用B2B囉

中方並要求美方「言行一致、信守承諾」，確實採取措施，停止在中國「當面海空域的軍事挑釁行動」，停止損害中方核心利益和重大關切的行為。

要求美方唔好打？
來！不怕

驚撚咩 支拿有核彈嘛
有乜事射出去美國囉

已經升級做MQ-19

死神導彈斬殺共匪

台灣會用

蜀漢國防部：魏軍承諾不打漢中

魏軍承諾只出步兵

係咪怕撚左支忍者導彈

你係美軍咩 使撚你澄清

人地炸你丶你返香港出氣囉

唔駛用呢d啦，用石頭架嘛

內容邊有講 "美軍不會使用MQ-9無人機襲擊中國" ?

吳謙還表示，美國國防部長艾斯培（Mark Esper）日前針對美軍恐使用MQ-9無人機襲擊中國占領的南海島礁、製造「十月驚奇」一事，透過軍事外交管道澄清，指有關報導與事實不符，美方無意對中製造軍事危機。

共那部幫美軍澄清？？
那來的自信

B52好撚貴

傾電話用中文同英文傾

當佢講真 , 都只係唔攻擊南海島礁 , 而且攻擊南海島礁無必要用 MQ9 , 近民居或者內陸先有需要用 MQ9

北京就唔敢包了

美軍:「我點會轟炸南海呢? 直接去Beijing 中南海斬首咪仲快」

好想知MQ-9呢部野點玩

指示美國唔可以用

留比咖哩炸

同支那玩捉字虱，唔用MQ9，咪轉轉個model, MQ9-1

o say can you see

咁快講定想等人真係用果陣就畀全世界圍剿

驚咩姐成十幾億人口

打扙定係打牌呀？
有得講好個打法先玩？

廣東定上海玩法呀？

我地鋤大dee
但唔可以出dee 蛇花俘果啲

分清楚莊閒先啦

中國夠講唔干涉美國內政，咪又派一堆小粉紅間諜去美國

美國唔用，唔代表台灣印度唔用

嗱, 你話過唔打架 唔準反口呀

如因為直接用核彈 剷平支那

咁比咗台灣，用嘅係台灣，關美國撚事。

我信佢呀點會打得成

直接飛兩支戰斧算

用MQ-10

真係突襲的話 會講定你知咩

中國：我地傾好左嫁唔准！！！

使唔使w7通知你？

美軍：你唔講都唔諗住用，多謝提議

人地話唔十月驚奇姐重有兩日都11月啦小心個頭啦重講

美帝:...咁阿...B1B啦......

阿邊個好驚變肉醬

拜登話你知？

做乜咁驚驚呀？

其實無人機對啲有防空能力既大國係0威脅
點解要驚

諗起前排俄佬賣武俾印度 環球鳩報出黎幫俄仔兜
叫小粉紅唔好鬧俄佬

口交部又好嬲好嬲

On lun9 打電話俾美國問人會唔會炸佢 擺明示弱淆底 之前唔係好威又話人死路一條既

出咗新model MQ-10又同你講咩

美國無用到，日本印度用者

你話唔用就唔用呀？

直接射戰斧夠啦

又係隻閪手

笑

搓贏話事

佢咁講係咪都代表左驚MQ-9

同美軍講既野仲有公開講既野一定會各自表術，再屈你唔守承諾

嗱，你要應承我，唔準打面架

老師話唔會打我手板

掉返轉嚟聽fit晒

其實打仗正常唔會應承敵方限制自己使用常規武器咁戇鳩，非常規武器例如生化武或核武先會有條件下聲明唔會用

中國國防部代表美軍

做乜鳩?

口交部:美軍點會用嚇我唔到嘅
美軍:

賣左比人，唔係我做

係呀
話埋你知聽日打仗咩
你都on撚鳩

已是歷史文件

打排位禁英好正常

美國一出招
中国又要喺香港捉後生仔出氣了

唔知會唔會有MQ-9A，MQ-9.2beta，MQ-9mk2 之類呢

近排飛得比較近嘅轟炸機好似都係B1B

嗱你唔好用吖，唔係我哋唔買你啲iPhone 架！

MQ-9斬首用

用之前一定打電話同你講左先

屌 唔通大大聲同你講會用 等你有防備咩

梗係唔用MQ-9咁落後,用MQ-10咪得囉

純粹君子協定姐
要打起上來點會收手